【$4萬變$156萬】台高中生投資比特幣狂賺 夠交4年大學學費

正所謂有危就有機，虛擬貨幣比特幣（bitcoin）近年幣值大起大落，一名在台灣高中生就靠着投資比特幣，賺取4年美國大學學費。

《紐約郵報》報道，22歲紐約大學學生陳柯尼（Konig Chen，音譯），日前公開他投資比特幣獲利的經驗。報道稱，在巴西成長、台灣讀高中的陳柯尼，去年2月始投資比特幣，他先投資5,000美元（39,118港元），接着比特幣幣值一路狂飆，直至去年底，陳柯尼手上的比特幣已經價值20萬美元（156.4萬港元）。這筆錢足夠讓陳柯尼負擔4年紐約大學學費。

陳柯尼將投資成功歸功於同學研究出的演算法，據說共有15人在該名學生的操盤下大賺一筆。比特幣市值最近雖然一路下跌，但攻讀酒店管理的陳柯尼仍看好虛擬貨幣的未來：「賺過這麼多錢之後，我已經不想當酒店經理人了。我的計畫是繼續賺錢，然後買下一間渡假村。」不過，買賣這類虛擬貨幣，風險極高，投資者還是要量力而為。

《紐約郵報》/ 台灣《蘋果日報》

炒賣投機當投資都好拎黎曬名

係咪媒來

勿眼紅

普通高中生邊到黎4皮野少bitcoin

因為 啊！！！

家底應該有米